\subsection{Hardware Komponenten}
\label{subsec:evalsys_hardware}

Die Auswertung des Poop-Face-Detection-Systems ist basierend auf einem Raspberry-PI realisiert. Dieser erfüllt die folgenden Anforderungen:

\begin{enumerate}
\item Bluetooth-Kommunikation
\item Videoaufnahme und -verarbeitung
\item Bereitstellen eines Webservers
\end{enumerate}

Zur Videoaufnahme wird die \glqq{}Raspberry Pi Camera Modul V2\grqq{}  verwendet. Sie bietet einige Vor- und Nachteile. Die wichtigsten sind hier aufgelistet. Weitere Informationen sind unter \href{https://www.raspberrypi.org/products/camera-module-v2/}{raspberrypi.org} zu finden. \\

Nachteile:
\begin{enumerate}
\item Schwache Aufnahmen bei schlechten Lichtverhältnissen
\item Kein Autofokus
\end{enumerate}
\vspace{0.35cm}

Vorteile:
\begin{enumerate}
\item Hohe Auflösung (8 Mega-Pixel)
\item Leichte Ansteuerung durch den Raspberry Pi
\item Günstig
\end{enumerate}

Für einen Prototypen eines Systems ist in erster Linie die Funktionalität wichtig. Daher sind in diesem Fall die Nachteile zu vernachlässigen. In zukünftigen Projekten, sollte jedoch darauf geachtet werden, in welchen Einsatzgebieten eine Kamera gut arbeitet sowie, dass die Aufnahmedaten einfach verarbeitet werden können. \\

Nicht nur bei der Kamera gibt es eine große Auswahl, sondern auch unter den geeigneten Kleinplatinenrechnern. Hier wird die Raspberry Pi Version 3 verwendet, denn diese verfügt über eine Bluetooth-Schnittstelle, welche für die Funktion des Gesamtsystems gegeben sein muss. Zudem ist bei diesem Model eine Kameraverbindungstelle auf dem Computerboard integriert. Die geschriebenen Programme sowie das Betriebssystem können auf einer Micro-SD-Karte abgespeichert werden.\cite{raspi_datenblatt}

Als Betriebssystem wurde das auf Debian basierende Raspbian verwendet, da es bereits eine Vielfalt an nötigen Werkzeugen mitbringt und eine einfache Nachinstallation von fehlender Software bietet. Eine ausführliche Installation des Raspberry Pi befindet sich unter \ref{sec:Einrichtung_Raspi}.

Ebenfalls wichtig ist die Internetschnittstelle. Sie sorgt dafür, dass die aufgenommenen Videos zum Ansehen bereit gestellt werden können. Auf die Bedienung der Kamera sowie deren Datenverarbeitung wird im folgenden Abschnitt eingegangen.
